[
    {
        "question": "Ποιο ήταν το κύριο θέμα της Οδύσσειας;",
        "choices": [
            "1. Η θεογονία",
            "2. Ο πόλεμος της Τροίας",
            "3. Οι περιπέτειες του Οδυσσέα",
            "4. Οι άθλοι του Ηρακλή"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο ήταν το επώνυμο έργο του Ησίοδου;",
        "choices": [
            "1. Οδύσσεια",
            "2. Ιλιάδα",
            "3. Θεογονία",
            "4. Ποιητικά"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Τι ήταν οι Μοίρες στην αρχαία ελληνική μυθολογία;",
        "choices": [
            "1. Θεές της γονιμότητας",
            "2. Θεές του έρωτα",
            "3. Θεότητες του θανάτου",
            "4. Θεότητες της μοίρας"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια ήταν η μητέρα του Οδυσσέα;",
        "choices": [
            "1. Αντίκλεια",
            "2. Πηνελόπη",
            "3. Αγαύη",
            "4. Κλυταιμνήστρα"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Θησέα;",
        "choices": [
            "1. Δαίδαλος",
            "2. Αιγέας",
            "3. Οδυσσέας",
            "4. Πηλέας"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος Έλληνας ήρωας ήταν γνωστός για την πονηριά του;",
        "choices": [
            "1. Αχιλλέας",
            "2. Οδυσσέας",
            "3. Αίας",
            "4. Ηρακλής"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός των Τρώων στον Τρωικό Πόλεμο;",
        "choices": [
            "1. Έκτορας",
            "2. Πάρις",
            "3. Οδυσσέας",
            "4. Αχιλλέας"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο ήταν το επώνυμο έργο του Πίνδαρου;",
        "choices": [
            "1. Θηβαΐδα",
            "2. Ηλιουπόλεια",
            "3. Νέμεα",
            "4. Τροία"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο σύμμαχος των Τρώων στον πόλεμο;",
        "choices": [
            "1. Έκτορας",
            "2. Πάρις",
            "3. Πρίαμος",
            "4. Σαρπηδόνας"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιοι ήταν οι κύριοι θεοί του Ολύμπου;",
        "choices": [
            "1. Δίας, Ήρα, Αθηνά",
            "2. Δίας, Άρης, Ηρακλής",
            "3. Απόλλωνας, Άρτεμις, Διόνυσος",
            "4. Άδης, Δίας, Ποσειδώνας"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Τι ήταν οι Ερινύες;",
        "choices": [
            "1. Όπλα των θεών",
            "2. Πόλεμοι της αρχαιότητας",
            "3. Κορυφαίοι ήρωες",
            "4. Θεές της εκδίκησης"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιοι ήταν οι άθλοι του Ηρακλή;",
        "choices": [
            "1. Κλοπή της Ελένης",
            "2. Απαγωγή της Πηνελόπης",
            "3. Καθάρισμα των στάβλων του Αυγεία",
            "4. Εκδίκηση του Οδυσσέα"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο ήταν το σημαντικότερο έργο του Σοφοκλή;",
        "choices": [
            "1. Οιδίπους Τύραννος",
            "2. Ιλιάδα",
            "3. Οδύσσεια",
            "4. Θεογονία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο πατέρας του Πηλέα;",
        "choices": [
            "1.Θησέας",
            "2. Οδυσσέας",
            "3. Αχιλλέας",
            "4. Αιακός"
        ],
        "answer": "4"
    }
]